
                      La película está dividida en cuatro capítulos en los que cada uno de los protagonistas nos relata en primera persona los motivos que le llevaron a intentar suicidarse y como es su relación con los otros miembros del “grupo”. Lo que nos proporciona varios puntos de vista de la vida y motivaciones de cada personaje, un conjunto de ideas que rozan lo increíble y muchas veces son surrealistas ya se que sé cuentan en un tono alegre con cierto toque morboso. Puro humor británico con el toque justo de ironía y cinismo y un (muy) previsible final feliz. Mucho potencial que se ve desaprovechado por la falta de profundidad y emoción y por querer abarcar demasiados géneros, de la tragicomedia a la comedia romántica, pasando por la sátira social, sin terminar de decantarse por ninguno.
Como podéis imaginar, lo mejor de la película es el elenco protagonista y la fina ironía que desprende el casting, todos ellos con un trabajo bien hecho y muy convincente, a pesar de tener roles muy estereotipados. Genial Pierce Brosnan, un tipo elegante ya de vuelta de todo. Toni Collette que parece que se está estancando en el papel de madre sufridora, aunque ella siempre consigue nuestra empatía. La guapa Imogen Poots que cada vez está consiguiendo mayor protagonismo y su compañero de reparto en Need for speed, Aaron Paul, como un enigmático músico fracasado. Sam Neill como el padre intransigente y la colaboración española de Enrique Arce que es el camarero que les atiende en sus vacaciones en Mallorca, ¿dónde sino?
Mejor otro día es una agradable historia sobre la reafirmación de la vida, que trata adecuadamente varios temas delicados, a pesar del humor negro, nunca deja de ser políticamente correcta.
        
            